%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 12-03-1 auf Seite 618.
%% 
%%  Copyright (C) 2011 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{166.324pt}
\usepackage{babel}
\usepackage[textwidth=12cm,textheight=15cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\setlength{\parindent}{0em}
\StartShownPreambleCommands
\newcommand\setfont[3][T1]{{\fontencoding{#1}%
 \fontfamily{#2}\selectfont #3\par}}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
Dies ist Computer Modern.\par
\setfont{antt}{Dies ist Antikwa Torunska.}
\setfont{bch}{Dies ist Charter.}
\setfont{ccr}{Dies ist Computer Concrete.}
\setfont{DejaVuSerif-TLF}{Dies ist DejaVu.}
\setfont{fav}{Dies ist Arev.}
\setfont{fi4}{Dies ist Inconsolata.}
\setfont{fxb}{Dies ist Linux Biolinum.}
\setfont{fxl}{Dies ist Linux Libertine.}
\setfont{fvs}{Dies ist Bitstream Vera Sans.}
\setfont{jkp}{Dies ist Johann Kepler.}
\setfont{mdugm}{Dies ist Garamond.}
\setfont{pag}{Dies ist Avant Garde.}
\setfont{pbk}{Dies ist Bookman.}
\setfont{pcr}{Dies ist Courier.}
\setfont{phv}{Dies ist Helvetica.}
\setfont{pnc}{Dies ist New Century Schoolbook.}
\setfont{ppl}{Dies ist Palatino.}
\setfont{ptm}{Dies ist Times.}
\setfont{put}{Dies ist Utopia.}
\setfont{pzc}{Dies ist Zapf Chancery.}
\setfont{qzc}{Dies ist \TeX-Gyre Chorus.}
\setfont{uncl}{Dies ist Uncial.}
\setfont{yes}{Dies ist Electrum.}
\setfont{yly}{Dies ist Libris.}
\setfont{yvt}{Dies ist Venturis.}
\end{document}
